納指要跌幾多d人先會發現回調止蝕

納指長陰跌，跌d跌d當發現真係回調，老散先搶住走貨

點解有人陰跌都唔識走

好似鈍刀割地因為每日跌少少唔覺好痛，但當發現原來成個倉蝕左好多

25%

qqq跌25%再講

你聽日又反悔今日冇入貨
正股怕條撚
等陣左一巴右一巴

陰你條毛

星期二晚已經深插咗

d錢擺到明轉緊復甦股，就算回調完，科技股都升唔返之前高位

乜原來疫情完咗科技股收入同盈利就唔會再增長？

跟住就死貓彈又蟹咗一班人再陰趺慘

睇左全世界儲緊晶片未

納指依家13000
回乜?
跌乜?

長陰跌，有排跌

你咪繼續全倉科技股囉

條友弱智

可能佢以為reopen 後全世界會玩翻汽油車 唔再搞雲計算 唔用手機 唔用futu 然後親身落去證券行買股票

緊係繼續 不過你班撚樣唔好害人亂叫止蝕

你咪全倉舊經濟囉 記得叻仔D 揸足未來十年添啊

九運黎緊，科技大熱

明顯就係 係到害鳩新人亂拋貨

本人冇全止蝕，全倉舊經濟坐緊

做淡之前諗清楚
你對手係佢部印鈔機（已損壞）
下星期整返好
你就知咩叫牛年

又比淡友威返次

屌 你個標題咩黎
你唔識字定未開腦

升番啦on9

咁耐都未明，大家都知科技股個泡沫咁大，根本唔值咁高市值，只係無限qe同低利率谷上去，當泡沫玩完，資金自然會去其他牌塊，唔信既繼續SH科技股，可能幾年後會升返呢後時間高位既

標題講緊納指，舊經濟主要係睇道指

哦...

樓主重倉sqqq？

幾年

廢老上場之後，成個股市都無運行，懷念侵侵

算啦，佢哋唔理 yield curve 同科技股關係，唔理momentum / fund flow 同股價關係，佢哋只知跌巿就buy the dip, 反彈一兩日就無事喇升返晒喇繼續 party，慳返啖氣啦

利申，科技股上星期清倉，只剩cash, 重啟股，commodity 股，升唔升唔重要，唔好有份輸就得喇

On9 大經驗睇標普傻撚
道指得30隻
睇你條傻西又係睇兩篇文就係到鳩吹

成班都係20年3月先開股，未經歷過恐怖，想sh既繼續

你地跌到幾多打算撈
撈底撈邊D最好?

溫酒煮蛙，同香港一樣

熔斷又有幾恐怖

你慢慢止啦傻仔 我加倉

歡迎

arkk moon tsla 點睇

今日有料到
道指納指都跌過300

都有道理既
大戶倉位係上年4-5月入市的話 渣到今日 帳面隨時有50-60% 獲利 食糊唔奇

同08年又幾似喎

睇下幾多股一年內升咗10倍以上就知冇可能回咁少

世事比你睇透
所以成日講好難短炒咁解
浪唔係咁易滑,一波就整殘你地

擺到明啦，由佢哋啦，人哋錢多本多終勝，我就係廢老，死都等右邊交易出現先會考慮入返科技股囉，不過唔知等到幾時

個post已經有哂立場，我開post唔係話教人止蝕，只係想睇下有幾多人只經歷過瘋牛，無哂市場敬畏
老實講，自己有立場係正常，但對任何相反既聲音都憤怒或無視，呢種狀態多數係收皮既開始
有良好投資心態應該咩都聽下，而唔係第一下就攻擊
咁憤怒，呢種人睇下過左一個月後有咩結果

有幾少？

星期二晚最深個位好多野都比高位低20-30%?

仲想要幾低？

睇長線點解要止蝕
預左揸三五七年

股災啊走啊

討論完

6萬profit得番5k
再跌真係連本都冇埋
諗緊清唔清曬佢一次
怕又升番

反而想問，2y yield 呢幾日大升，10y yield 都無升咁多，係咪commodity 都要回調？

個莊就係要chok 走埋你

所有要賣既人走晒

新升浪先會出現

佢地係信念sh, 用主觀對抗市場，講咩都冇用 忽略左股市係由資金主導。資金明顯轉緊倉去舊經濟，借長債息升去沽科技股。即使科技係未來 但短期內唔會咁快炒返

你詰買google、apple就話姐，好多連登仔買既科技股都係中細型，宜家科技日新月異，幾年後會唔會被市場淘汰都未知，何必用錢去搏一個咁大未知數
仲有時間都係成本黎

升升跌跌多兩星期，之後ok

本身賺10%，岩走曬計埋數剩低3%，都係呢個星期既事，唉，真係好震撼

屌 你望下過去五年科技股定期都會震倉食棍㗎啦

有時可以受壓2-3個月 然後呢？

然後咪又係另一個新高

龍軍gogogo

樓主開完咁多膠post 難得正經講野

我睇到某啲邪教post都驚，心諗點解可以只憑信念就買，以為年回報20%好等閒

可唔可以話我知點樣淘汰tsm，應該共產黨都想知

咁就祝佢哋贏多d啦，我認我渣，見識過amzn跌95% 呢個浪，msft 摸頂嘅人揸足17年先返家鄉，nortel 直頭唔見咗，我就等跌夠見底再確認完成先會入返d炒 story 嘅科技股

我點都唔走架啦
SH咪SH

我啲TSLA成本4百幾
諗住SH佢 3 5 7年架啦
AAPL 成本103
AAPL升足十年
我唔信會死既

past performance is not indicative of future performance

最核心嗰堆科技股年收入增長會低於20%?

有年回報20% 以上有幾奇？

大把增長速度係50-100%

sell the dip buy the high

咁我TSLA 成本都$75, SH 無諗住放嘅

係喎 出年佢地盈利同收入都會倒退喎 你係咪咁既意思？

有幾多股tsla

50

其實儲存局唔會比2y yield無限上去，咁樣違背咗佢決策，commodity回調好正常

growth in stock price is not equivalent to growth in revenue lol, how about pe contraction profit margin and tam shortfall...
微軟過往廿年好似得一年收入跌，但佢用左十幾年先返去2000高位

總要經歷一次熊市先會學識風險管理 牛市講止蝕冇人理

4個字， 本多終贏
正股驚西，跌就買😗

科技股睇pe ... 哦... 咁你應該幾年前已經一股都唔揸

債息升就要入熊？

道指其實參考價值好低，分佈又做得唔好
你見溶斷係睇標普就知邊個係大佬啦

唔一定
問題係risk free rate 高左一定多左錢轉場骨牌效應回一浸
就係咁簡單

你話趺得深個堆升咗幾多先？
例如FCEL三個月升10倍 PLUG 4月升上黎25倍
宜家趺咗4~50%一年計仲係升5~6倍
PLUG高位趺7成都仲有5倍升幅

條街d 錢多咗幾多倍？業務又增長又有幾快？定係係你覺得上年三月肺炎價先係合理價？

言之過早
科網股爆發Amazon 一年陰跌跌返9成
講左咩自己諗

咁咪係囉

科技大勢無變

由佢自然調整再上更健康

出面吹到科技長期玩完 幾年翻唔到身 又熊巿又乜又柒

唔好點醒佢喇，係咁攻擊不同意見既人，要親身蟹下先知道咩叫做風險

而家咁樣qe其實值返穩party會繼續
但妖股仲有冇咁有力我就唔知喇

咁可以用上年2月高位做起點量度升幅

遲早都會升返上去
例如電動車，半導體等等
根本就係將來大方向一直都會有需求

連登開始同以前玩港股d師奶接軌
坐貨唔當輸，正股驚閪咩

今晚係炒十年美國債息年內新高
190億救市之前咪話今個星期五定六會通過

buy the dip 啦
富貴險中求呀

我相信唔係唔明

講到底究竟係buy the dip 定drop to zero 無人知， 其實賭錢黎

運氣好扑中既咪做1000萬少年股神，運氣唔好既再精明都無用，背後大勢既內幕大家控制得幾多

我地呢d只係被人笑廢老，不過笑到最後先係嬴家

只買龍頭
長揸唔放
大跌就分注溝貨

SH派

科技股5-10年亮麗前景不變無人懷疑

你睇好佢前景所以先揸呢d 股票

最重要係而家已經有可觀跌幅

但仲要同自己講而家係熊巿 唔好去買

如果我buy 呢套野 我諗我先唔適合玩股票

其實見到 gme，amc 炒起，妖股橫行，盤前就要走.

你話我廢老都咁話，你呢種方析方法，我幾年前岩岩玩股先會睇得單純，呢次你係股市捱到冇被彈走，玩多幾年好多野會明！

陰跌果陣成日會諗佢企穩左準備向上彈
結果就會愈輸愈多

對比返3月同9月仲有排

Asml 今日都跌咗成5%
最好一定drop to zero 泡沫爆破啦,以後大家用真空管電腦
你講啲吹水ppt 公司唔反對
大把好公司講到泡沫就嚟爆咁樣

呢種陰跌先最恐怖，好似蜘蛛絲咁，唔覺唔覺，原來已經纏勻全身，最後無力掙扎

契媽爆倉時

好野大特價唔係買 而係賣

我睇唔通呢種邏輯

個巿調整開始前叫人減倉就係高手 (例如財巴）

冧撚晒落黎先叫人止蝕

你唔係未見過一止蝕就大反彈啊？

除非你有好完整論述點解科技股而家入熊巿

(唔該係成套理論解釋下 而唔係拎2000 年出黎講）

否則 d 野跌咗咁撚多先去止蝕 十居其九下場係左一巴右一巴

我同意你講既野，但感性上都係唔敢放
有d人自尊心高既咪梗加起哂鋼
有得簡多次我都會襯未蝕平手果陣放

仲要一直引你溝貨.....

股票就係咁變態, 唔好講10%,
1日打回原形都有可能

我幾時叫人減倉，只係開post食花生，我早就清哂科技同孖展倉

有賺已經好好....

其實唔駛股災，好多股唔係SH就彈得番
以前熱炒股 gpro, yelp, ddd果d全部一百跌落黎

睇番90 到00年代，好多當時科技好創新既公司升左好耐

願景大到好似今日telsa咁最後都有drop to zero 最後消失既一日

真係賭錢黎，無乜野好鬥氣認叻

新手大忌: 低賣高買、跌少少就走貨

之前市場過熱，所以咩科技股d錢都湧入，唔係隻隻都升得返，特別係中細型股，當然個別壟斷既就另計

唔會止, 我唔信將來佢唔會升返, 正股唔驚

呢3%都唔知夠唔夠cover一陣港股個倉既牛，今鋪美股港股齊爆呢三個月都白玩啦⋯⋯

你唔講埋30年代大蕭條?

tsm唔係中細股...

敢輸唔敢贏囉 仲問

講到尾都係要dull diligence
路熟間公司長渣死硬

我無話佢一定跌，我係話聽日升定跌無人知，一切都係運，我自己都sh 緊唔捨得放

但你見人就咬係咩玩法？ 定係你有內幕知道肯定升，唔升你切jer？

今日美股期結 點會係高位結

樓上講既Plug暫時一定唔係
利申長遠睇好呢間做足功課就知有排捱

原本我都諗住sh好一段時間
睇完呢個post都真係要諗定止蝕位 到價清倉/減倉

買廢老股冇得輸

樓豬講下有咩廢老股可以留意或者坐下？ 跟下都好

屌你老母都冇半句叫做追住你咬?
都話你講吹水ppt 公司爆破唔反對,成日就話科技股爆破,俾兩個例子嚟啦
股災係為咗淘汰啲垃圾公司
有信心就溝貨啦, 做t又要擔心彈返上去左一巴右一巴

起碼高位落返兩三成先好停

我d廢老股好多都係2020年3月低位時入，打算坐返到經濟復甦，你要我宜家先再買我都打算等個市穩左先買

納指睇嚟之後都陰跌

全倉除咗隻li其他都唔係ppt公司 (li都有真車出)
今日都可以輸10%
怪自己on9前排孖咗溝貨再sp

宜家好多中細股有咁潛力

都唔知邊個唔識尊重市場+夜郎自大
三月就買舊經濟等復甦係膽識
而家先玩舊經濟同玩gme有乜撚嘢分別
全世界大部份地方lockdown 仲未完,嗰啲旅遊股可以支撐到一個月幾十percent升幅
妖股止蝕還一回事，講撚到成個納斯達克爆煲咁樣

睇咩股唔通買apple 又會跌到咁咩...

又攞amazon 出嚟講
3m 而家仲未返番一八年高位
大把銀行股橫足10年你唔攞出來講？
Amazon 起碼會升返
廢老公司好多時執撚咗啊

根本無得比

1. 90年代d 科技公司真係無盈利

2. Info tech balance sheet 而家同以前比根本flushed with cash

3. Valuation pe 同以前比差幾倍

4. 而家D 最大嘅big tech 基本上too big to fall and a few winners take all

講陰跌嘅人有冇睇月線圖？
有冇開100天線？
大部分熱炒股除非穿埋2020 年3月起計嘅大斜線升軌， 否則都未講得話轉勢， 暫時最多叫横行。
何況離250天 牛熊分界仲遠得多， 未至於需要清倉離場。

早排升咁多， 理論上早買落嘅人應該已一步步推高止賺價減倉走， 等唔横行有突破行新升勢先入場。 短炒嘅如果set 5%止蝕， 呢排會好易被震走， 除非短到係day trade就另計。

總之做好止賺止蝕嚴格執行

成撚日攞以前出嚟
Fb 唔通真係會執笠咩
依家啲人可以唔用google?

之後回暖買多咗貨
今日咪再死囉

短線操作vs長揸操作

長揸人就係唔怕跌
短線人就係唔怕反彈

唔會有共識㗎

當年amazon 幾年冇錢賺 都可以炒幾十倍即係今日妖股
你睇返我前面全部都話妖股要止蝕，正經股票點解要止， 玩daytrade ?

我上年3月入舊經，坐到宜家，睇住回調一d都冇所謂

樓主假膠 confirmed

其實長揸只要定期做下rebalance同分散投資，唔好買死同一板塊嘅股票就唔會怕陰跌得好厲害，冚市剷就無嘢好講啦。

有冇讀過歷史？ 當年money supply 係幾多依家係幾多?
嗰陣係冇印錢仲要高息都炒高100倍
依家係印錢直線上升同埋接近零利率起碼要升多幾百倍先去返二千年嗰個級數
去到嗰時我仲高j 嘅話你即管笑我

中學有冇讀過econ? Nominal GDP識唔識計
股價上升要扣返通脹上升或者貨幣供應
而家市場正常公司只不過係牛市根本冇泡沫
你隔離po有冇用眼睇?都話到目標價止賺完全冇問題，但係作為長線投資者，基本面見唔到變差單純跟住個市跌又唔係等錢洗點解要止蝕，加倉就真

時間等一等，Strong Hold肯唔肯？
經濟好轉緊，唔明驚乜撚。

Home Depot 只要唔係最高位買零三年就返家鄉啦
中間有溝貨可能零二年已經返咗
就算最高位買咗肯溝貨零三年都返咗家鄉
對間公司有信心點解唔溝
仲要係冇救市喎
解答到你問題未

兩個字信心與信念
對間公司有信念點解唔溝貨要搵第二間?
大把人tsla 坐咗好多年先發到達
唔講發達ark 前幾年都係跑輸大市有一年仲要蝕錢
一七年先爆發
坐一陣就驚即係代表你買得太大

經濟差果陣無跌過仲要升三倍
黎緊經濟好轉又話驚乜撚
根本個市同實體經濟已經脫曬勾

Coco 哥條友仲有無講野

納指有泡沫是共識吧
樓主都係好心提大家，唔用孖展其實冇問題，死坐2、3又返黎
陰跌市最忌越跌越溝，你而家覺得係底，聽日又同你破位

其實啲大型科技股真係有泡沫咩 季季業績都大賺 完全對得住個價

好多科技股係呢1年先爆左幾倍上黎 剩係SH緊係贏
但諗下有冇可能係常態 磨下磨下幾個月都叫晒救命啦 仲講hold357年

嗰啲旅遊飛機郵輪全世界都冇得旅行都可以升50%根本翻版gme 音樂椅
樓主三月嗰陣買係醒目
依家先來高追就自己睇路

15000億舒困方案未出

果日班人笑尻條女話寧買當頭起，唔知有幾多今日食應呢
佢地一定全部最低位買完反彈走哂啦

我都唔明個條女有乜好笑
起馬佢有賺 好過成班連登仔坐晒艇

我都等緊呢個

其實出埋d錢入哂股市都幾好笑

日日加倉日日死

世事比你看透

唔敢long put
可以全部賣剩一股
等大市回暖先再買返

止蝕完咪又係驚會繼續跌唔敢入
到時睇佢彈又fomo入
你睇佢跌hold cash唔係問題
但你又點捉到佢到底個下先入
入之前又驚係咪彈返少少之後會繼續跌
結果真係回返上去時成本仲高過走個彈咪無謂

星期五今日最後入市機會！3月應該眾議院審議

遲早可能講緊一年後

一年好耐咩
有溝貨既話一年都唔洗

有本事咪drop到 0 驚閪

咪係，人講佢又講，人up佢又up，只識跟人口水味，疫情完晶片股tsma nvda會無哂生意既，tsla nio會無人買佢地車既

經歷過上年我真係唔會止蝕

散戶唔做無謂既操作啦
只要唔融資
揀好股票 驚西

可能真係

止乜7？
之前升咁多 回調下就要走
扺你畀人割
定你全倉妖股？
買正股有乜好驚
放嘅話啲機構真係多謝你啲貨

唔用futu係真
九萬幾人轉緊會

當你呢啲本細到閪嘅窮撚都賺錢時
你就知股災不遠啦

淘汰就難
但而家TSM 升到咁
其中一個原因係佢領先其他廠兩條街
你覺得其他廠永世都追唔到嘅
你咪All in
用下個柒腦啦

鬼有泡沫咩 d業績support唔到個股價既話一早就跌閪死啦 泡沫係佢自己幻想姐

D止蝕師又衝出黎柒
到升返既時候又縮返入老母個閪度

岩岩同FAAMG做次簡單DCF估值，除左AAPL外，全部都大特價，有泡沫AMZN就升到$10,000啦，有本錢SH應該見低就買

傻淡幻想自己有水晶球，可以Buy Low Sell High，結果只會Buy High Sell Low，左一巴右一巴

DCF估值係咩黎

On9先止蝕 連GME呢啲股都有反彈

止蝕傻系先做

Discounted Cash Flow / 現金流估值

學術正統派估值方法，未來現金流直接用大行預期

sh

多謝巴打 學到野 準備買tsm

早幾個月買tsla重係4百幾 唔知蝕緊乜要止

市場reboot歸零吧啦

係連登講呢啲, 我勸你慳番啖氣

放心 你坐硬 no offence 訓唔到就減持到自己安樂既position先

知錯了

wakaka, 我都係覆樓主啫，無諗住理其他人，

啱定錯唔重要，升巿有錢賺，跌巿唔輸錢就得喇，反正炒股係為賺錢，唔係為辯論啱與錯

初一輸到十五 點玩

growth rate愈高，dcf愈唔準，你改下個分母個數就唔同灑。啲big tech既增長仲好勁，所以唔能夠用dcf就斷定佢地undervalued。

我都計過下，如果amazon做到幾年內30%年增長，依家個價都算合理。

利申自己都係粗略咁計 唔好當真

呢樣野我都認同你
利申 無止蝕

行業有前景
你隻股票一樣可以跌到仆街
真

理性交流
睇好咩舊經濟股? 3M算唔算

買咗幾千蚊3M

用生命值硬接

上年9月同3月都係咁

呢啲post又出返黎

增長慢左就會跌一跌
比你入貨
你唔入就byebye
唔好估頂唔好摸低
幾時入都賺先係好股票

連登班人又唔同左
早幾日跌完升番少少，sh 派出嚟笑9人 panic sell

星期二同三兩支大陽連大成交量都未確認到轉勢？
基本上星期一跌因為擔心通漲順便回調
成個資金流係日yen 同黃金見到都幾好
諗唔明點解琴晚跌到咁而唔係向上確認轉勢

師兄不妨睇吓過往熊巿/大調整會唔會出現大成交大陽？

仲有尋晚除咗10y yield 爆升, 2y yield 爆升得仲勁，QE 目的就係為咗襟低短債yield.

今次大升巿係QE整出嚟，短債yield 爆升，即係尋晚唔係QE, 咁睇嘅話，尋晚大跌巿又係咪正常？

你個倉？

係，全倉舊經都硬食6%

你全倉舊經濟 上年你梗係恐怖啦

期間比哂機會你溝 你冇做唔好怨

一個月後咪個個屌緊你老母，鞭鳩你屍囉廢柴

前晚個倉升4.5%，琴晚跌6%，實際唔係蝕好多

你又知我無溝? 我講緊收入增長幾多，唔代表股價會同樣增長咁多wo

求其set個好低即止蝕價
跌下跌下就到

認同樓主個個都講乜春基本面不變
但股市根本唔係剩係睇基本面

你玩股票玩一年唔玩？
選好股就預咗有波幅上升
回調只有入貨

其實我到依家都唔明，升就升跌就跌，回乜春野調，到底係邊個發明’回調’尼個term

勁人！！

尋晚連S&P都跌，新舊經濟一齊仆，九龍新界無得避呀

一年多咗 2x% 錢
如果無睇錯的話

Qqq咪google apple law

期貨仲西緊

同意

睇過

今日上返 但之前買落嗰d 玩完

上年4月，1蚊買嘅嘢上過5蚊
依家只係跌番落4蚊
好難說服到自己走

始終仲係50:50階段
寧願2-3蚊先走都唔想miss左6-7蚊嘅可能

一個月後keep到宜家個價先好講

一個月後得睇Bin多次c

成1.9萬億你叫我點輸

市場早就預料左，只係死貓彈

Priced in 左

d科技股price in左幾年，當風險越高資金進場既數量減少，當勢一轉向，自然跌返去合理價位先有返支撐，好多人係近1-6個月入場，根本唔知道咩會做量價關係

股災呀，走鬼呀

Price in 左幾十年下話
千幾倍PE
點樣幾年內賺到咁多

科技股睇PS會比較好

不過我都唔太睇好納指走勢，除非嚟緊兩三日升到2-4%
渣緊八九成倉，轉咗好多去廢老股避險

利申技術分析撚

唔好學d廢老開口埋口講PE
從來都係無柒用嘅。特別係講緊增值股。

正常係睇EPS.

如果無科技就無WFH

3成

首先屌左你老母臭閪先，係連登講NIO?

昨晚跌左六蚊，伯母身體無恙吧！

屌，真係唔識架啵乜鳩跌6蚊，佢drops to zero都唔關我事啦我指既係中概股你都夠膽係連登講你老都都係等生子宮頸癌算啦

廢老派終得勝利